# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025, Artifex
# This file is distributed under the same license as the PyMuPDF package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PyMuPDF 1.26.7\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-25 23:33+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.10.3\n"

#: ../../header.rst:-1 3c227dada5ad4b709a49770ee170baa6
msgid "Artifex"
msgstr "Artifex"

#: ../../header.rst:-1 8f56716e037546c8b467b98c68c725a0
msgid ""
"PyMuPDF is a high-performance Python library for data extraction, "
"analysis, conversion & manipulation of PDF (and other) documents."
msgstr "PyMuPDF는 PDF 및 기타 문서의 데이터 추출, 분석, 변환, 조작을 위한 고성능 Python 라이브러리입니다."

#: ../../header.rst:-1 dfa0342751984e2f98c9f67f7362520d
msgid ""
"PDF Text Extraction, PDF Image Extraction, PDF Conversion, PDF Tables, "
"PDF Splitting, PDF Creation, Pyodide, PyScript"
msgstr "PDF 텍스트 추출, PDF 이미지 추출, PDF 변환, PDF 테이블, PDF 분할, PDF 생성, Pyodide, PyScript"

#: ../../rect.rst:7 ad45c59577c04e0d97cd0d7904581921
msgid "Rect"
msgstr "Rect"

#: ../../rect.rst:9 7f5d586f3c114edaa7ba458bfd6acb19
msgid ""
"*Rect* represents a rectangle defined by four floating point numbers x0, "
"y0, x1, y1. They are treated as being coordinates of two diagonally "
"opposite points. The first two numbers are regarded as the \"top left\" "
"corner P\\ :sub:`(x0,y0)` and P\\ :sub:`(x1,y1)` as the \"bottom right\" "
"one. However, these two properties need not coincide with their intuitive"
" meanings -- read on."
msgstr "*Rect* 는 4개의 부동 소수점 숫자 x0, y0, x1, y1로 정의된 사각형을 나타냅니다. 이것들은 대각선으로 반대편에 있는 두 점의 좌표로 처리됩니다. 처음 두 숫자는 \"왼쪽 위\" 모서리 P\\ :sub:`(x0,y0)` 로 간주되고 P\\ :sub:`(x1,y1)` 는 \"오른쪽 아래\" 모서리로 간주됩니다. 그러나 이 두 속성은 직관적인 의미와 일치할 필요가 없습니다 -- 계속 읽어보세요."

#: ../../rect.rst:11 dafcd3bc742b4bf98df8a2d355642314
msgid "The following remarks are also valid for :ref:`IRect` objects:"
msgstr "다음 설명은 :ref:`IRect` 객체에도 유효합니다:"

#: ../../rect.rst:13 be324158236b4de8923841e0b42e8290
msgid ""
"A rectangle in the sense of (Py-) MuPDF **(and PDF)** always has "
"**borders parallel to the x- resp. y-axis**. A general orthogonal "
"tetragon **is not a rectangle** -- in contrast to the mathematical "
"definition."
msgstr "(Py-) MuPDF **(및 PDF)** 의 의미에서 사각형은 항상 **x축 및 y축에 평행한 경계** 를 가집니다. 일반적인 직교 사각형은 **사각형이 아닙니다** -- 수학적 정의와 대조적으로."

#: ../../rect.rst:14 03d260254e054fa0874151431af0b147
msgid ""
"The constructing points can be (almost! -- see below) anywhere in the "
"plane -- they need not even be different, and e.g. \"top left\" need not "
"be the geometrical \"north-western\" point."
msgstr "구성 점은 평면의 어디에나 있을 수 있습니다(거의! -- 아래 참조) -- 서로 다를 필요도 없으며, 예를 들어 \"왼쪽 위\"가 기하학적으로 \"북서쪽\" 점일 필요는 없습니다."

#: ../../rect.rst:15 fe6fa15cf8b7439aa597e5fcf5b13134
msgid "Units are in points, where 72 points is 1 inch."
msgstr "단위는 포인트이며, 72포인트는 1인치입니다."

#: ../../rect.rst:20 130a99f1057240a98f97beb4238fadbc
msgid ""
"For any given quadruple of numbers, the geometrically \"same\" rectangle "
"can be defined in four different ways:"
msgstr "주어진 4개의 숫자에 대해 기하학적으로 \"동일한\" 사각형은 4가지 다른 방법으로 정의할 수 있습니다:"

#: ../../rect.rst:17 03ee461b9fd7463e92b92b0999c2952b
msgid "Rect(P\\ :sub:`(x0,y0)`, P\\ :sub:`(x1,y1)`\\ )"
msgstr "Rect(P\\ :sub:`(x0,y0)`, P\\ :sub:`(x1,y1)`\\ )"

#: ../../rect.rst:18 4e4f6956c7774df98b15fe8f1f149cef
msgid "Rect(P\\ :sub:`(x1,y1)`, P\\ :sub:`(x0,y0)`\\ )"
msgstr "Rect(P\\ :sub:`(x1,y1)`, P\\ :sub:`(x0,y0)`\\ )"

#: ../../rect.rst:19 7b63166e1f914252a70101cc5e25c590
msgid "Rect(P\\ :sub:`(x0,y1)`, P\\ :sub:`(x1,y0)`\\ )"
msgstr "Rect(P\\ :sub:`(x0,y1)`, P\\ :sub:`(x1,y0)`\\ )"

#: ../../rect.rst:20 baae5ac330ae44adb90f80708b977873
msgid "Rect(P\\ :sub:`(x1,y0)`, P\\ :sub:`(x0,y1)`\\ )"
msgstr "Rect(P\\ :sub:`(x1,y0)`, P\\ :sub:`(x0,y1)`\\ )"

#: ../../rect.rst:22 3775def55ff3492ea62cba278b2ff00e
msgid "**(Changed in v1.19.0)** Hence some classification:"
msgstr "**(v1.19.0에서 변경됨)** 따라서 다음과 같은 분류가 있습니다:"

#: ../../rect.rst:24 005b82343a4c4d4282a0fc3d8a056830
msgid ""
"A rectangle is called **valid** if `x0 <= x1` and `y0 <= y1` (i.e. the "
"bottom right point is \"south-eastern\" to the top left one), otherwise "
"**invalid**. Of the four alternatives above, **only the first** is valid."
" Please take into account, that in MuPDF's coordinate system, the y-axis "
"is oriented from **top to bottom**. Invalid rectangles have been called "
"infinite in earlier versions."
msgstr "사각형은 `x0 <= x1` 이고 `y0 <= y1` 인 경우(즉, 오른쪽 아래 점이 왼쪽 위 점의 \"남동쪽\"에 있는 경우) **유효** 라고 하며, 그렇지 않으면 **무효** 입니다. 위의 4가지 대안 중 **첫 번째만** 유효합니다. MuPDF의 좌표계에서 y축은 **위에서 아래로** 향한다는 점을 고려하세요. 무효한 사각형은 이전 버전에서 무한이라고 불렸습니다."

#: ../../rect.rst:26 50cc1e1a23b7410e9b40d9e4a22e2552
msgid ""
"A rectangle is called **empty** if `x0 >= x1` or `y0 >= y1`. This "
"implies, that **invalid rectangles are also always empty.** And `width` "
"(resp. `height`) is **set to zero** if `x0 > x1` (resp. `y0 > y1`). In "
"previous versions, a rectangle was empty only if one of width or height "
"was zero."
msgstr "사각형은 `x0 >= x1` 또는 `y0 >= y1` 인 경우 **비어 있음** 이라고 합니다. 이것은 **무효한 사각형도 항상 비어 있음** 을 의미합니다. 그리고 `x0 > x1` (각각 `y0 > y1`)인 경우 `width` (각각 `height`)는 **0으로 설정** 됩니다. 이전 버전에서는 너비 또는 높이 중 하나가 0인 경우에만 사각형이 비어 있었습니다."

#: ../../rect.rst:28 6b8c92c5c94146e38742390553f50ad5
msgid ""
"Rectangle coordinates **cannot be outside** the number range from "
"`FZ_MIN_INF_RECT = -2147483648` to `FZ_MAX_INF_RECT = 2147483520`. Both "
"values have been chosen, because they are the smallest / largest 32bit "
"integers that survive C float conversion roundtrips. In previous versions"
" there was no limit for coordinate values."
msgstr "사각형 좌표는 `FZ_MIN_INF_RECT = -2147483648` 부터 `FZ_MAX_INF_RECT = 2147483520` 까지의 숫자 범위 **밖에 있을 수 없습니다**. 두 값은 C float 변환 왕복에서 살아남는 가장 작은/가장 큰 32비트 정수이기 때문에 선택되었습니다. 이전 버전에서는 좌표 값에 제한이 없었습니다."

#: ../../rect.rst:30 f7c36d56736842c7b5057e7ce77215f1
msgid ""
"There is **exactly one \"infinite\" rectangle**, defined by `x0 = y0 = "
"FZ_MIN_INF_RECT` and `x1 = y1 = FZ_MAX_INF_RECT`. It contains every other"
" rectangle. It is mainly used for technical purposes -- e.g. when a "
"function call should ignore a formally required rectangle argument. This "
"rectangle is not empty."
msgstr "**정확히 하나의 \"무한\" 사각형** 이 있으며, `x0 = y0 = FZ_MIN_INF_RECT` 및 `x1 = y1 = FZ_MAX_INF_RECT` 로 정의됩니다. 이것은 다른 모든 사각형을 포함합니다. 이것은 주로 기술적 목적으로 사용됩니다 -- 예를 들어 함수 호출이 형식적으로 필요한 사각형 인수를 무시해야 할 때. 이 사각형은 비어 있지 않습니다."

#: ../../rect.rst:32 3fd9c878f8a345649eececf661fa6d0d
msgid ""
"**Rectangles are (semi-) open:** The right and the bottom edges "
"(including the resp. corners) are not considered part of the rectangle. "
"This implies, that only the top-left corner `(x0, y0)` can ever belong to"
" the rectangle - the other three corners never do. An empty rectangle "
"contains no corners at all."
msgstr "**사각형은 (반)열림:** 오른쪽과 아래쪽 가장자리(각각의 모서리 포함)는 사각형의 일부로 간주되지 않습니다. 이것은 왼쪽 위 모서리 `(x0, y0)` 만 사각형에 속할 수 있음을 의미합니다 -- 다른 세 모서리는 절대 속하지 않습니다. 빈 사각형은 모서리가 전혀 없습니다."

#: ../../rect.rst:38 e57daedf444e46e1b812656ca7832537
msgid "Here is an overview of the changes."
msgstr "다음은 변경 사항의 개요입니다."

#: ../../rect.rst:41 d393f3a6d9de4c8fa2e06182c5f78760
msgid "Notion"
msgstr "개념"

#: ../../rect.rst:41 d97438c124b14f35aa198e1ddfb8cfd0
msgid "Versions < 1.19.0"
msgstr "버전 < 1.19.0"

#: ../../rect.rst:41 7af7abdfb7bc4aa4b28ed21073d90bea
msgid "Versions 1.19.*"
msgstr "버전 1.19.*"

#: ../../rect.rst:43 e4224c064e3f4f68bbb16f57e9a1c844
msgid "empty"
msgstr "비어 있음"

#: ../../rect.rst:43 48dde36927434fceacc3a177956672c7
msgid "x0 = x1 or y0 = y1"
msgstr "x0 = x1 또는 y0 = y1"

#: ../../rect.rst:43 3835fcc0738d40929f1271a1c05290b9
msgid "x0 >= x1 or y0 >= y1 -- includes invalid rects"
msgstr "x0 >= x1 또는 y0 >= y1 -- 무효한 사각형 포함"

#: ../../rect.rst:44 f6c28fec698849cf9309e6c849791287
msgid "valid"
msgstr "유효"

#: ../../rect.rst:44 754108a5de3646168f6a70e07a111bd9
msgid "n/a"
msgstr "해당 없음"

#: ../../rect.rst:44 e09f640fd0134a039d61766e33a9c329
msgid "x0 <= x1 and y0 <= y1"
msgstr "x0 <= x1 및 y0 <= y1"

#: ../../rect.rst:45 17a59c383cd546c8adfe6a7d8ef48da9
msgid "infinite"
msgstr "무한"

#: ../../rect.rst:45 65113a7b423f4f98b9ce9fcada710d50
msgid "all rects where x0 > x1 or y1 > y0"
msgstr "x0 > x1 또는 y1 > y0인 모든 사각형"

#: ../../rect.rst:45 41c40bda2ada47e085b2f7f2004a8b76
msgid "**exactly one infinite rect / irect!**"
msgstr "**정확히 하나의 무한 rect / irect!**"

#: ../../rect.rst:46 4f4ac3d83ad64ebba6176c33b68c4cb3
msgid "coordinate values"
msgstr "좌표 값"

#: ../../rect.rst:46 453a3c51c1434dc5b1579f747187deb0
msgid "all numbers"
msgstr "모든 숫자"

#: ../../rect.rst:46 4ca5d71efdb04d8693a83e57697d9d37
msgid "`FZ_MIN_INF_RECT <= number <= FZ_MAX_INF_RECT`"
msgstr "`FZ_MIN_INF_RECT <= number <= FZ_MAX_INF_RECT`"

#: ../../rect.rst:47 2209987532a249858e55c63d07e52b9c
msgid "borders, corners"
msgstr "경계, 모서리"

#: ../../rect.rst:47 b6ae01c480064de9b11987d6892db4ca
msgid "are parts of the rectangle"
msgstr "사각형의 일부"

#: ../../rect.rst:47 8ef673ab0bbc4257baaeffbe19220f28
msgid "right and bottom corners and edges **are outside**"
msgstr "오른쪽 및 아래쪽 모서리와 가장자리는 **외부**"

#: ../../rect.rst:50 e3e932700fd949daa0353b543c8a1a4c
msgid ""
"There are new top level functions defining infinite and standard empty "
"rectangles and quads, see :meth:`INFINITE_RECT` and friends."
msgstr "무한 및 표준 빈 사각형과 quad를 정의하는 새로운 최상위 함수가 있습니다. :meth:`INFINITE_RECT` 및 관련 항목을 참조하세요."

#: ../../rect.rst:54 81a610b0aa1f472b8ae9fea35a2a2c01
msgid "**Methods / Attributes**"
msgstr "**메서드 / 속성**"

#: ../../rect.rst:54 4ed08c7116224212b88dc25acd42d0b0
msgid "**Short Description**"
msgstr "**간단한 설명**"

#: ../../rect.rst:56 5981a119a05e4daa876289ac03fc5a13
msgid ":meth:`Rect.contains`"
msgstr ":meth:`Rect.contains`"

#: ../../rect.rst:56 3b511deb4033483dbea1c5c304c2ec6f
msgid "checks containment of point_likes and rect_likes"
msgstr "point_like 및 rect_like의 포함 여부 확인"

#: ../../rect.rst:57 9f5f335e79444316a8a3c6dea665cf95
msgid ":meth:`Rect.get_area`"
msgstr ":meth:`Rect.get_area`"

#: ../../rect.rst:57 1de8d41280804dcf9822b29195cfe5fe
msgid "calculate rectangle area"
msgstr "사각형 영역 계산"

#: ../../rect.rst:58 7a22090e4a0d467a8ad2400c55ed9f2f
msgid ":meth:`Rect.include_point`"
msgstr ":meth:`Rect.include_point`"

#: ../../rect.rst:58 0526b2070f7e45feab7a311c9ee31128
msgid "enlarge rectangle to also contain a point"
msgstr "점도 포함하도록 사각형 확대"

#: ../../rect.rst:59 5d2792546865489e8ac28d97886676fb
msgid ":meth:`Rect.include_rect`"
msgstr ":meth:`Rect.include_rect`"

#: ../../rect.rst:59 d9b74ad40df64c1da33f10578102b172
msgid "enlarge rectangle to also contain another one"
msgstr "다른 사각형도 포함하도록 사각형 확대"

#: ../../rect.rst:60 a084869227454408971a27d515578280
msgid ":meth:`Rect.intersect`"
msgstr ":meth:`Rect.intersect`"

#: ../../rect.rst:60 fc0d24eaf262443a9767ab3a639a91cf
msgid "common part with another rectangle"
msgstr "다른 사각형과의 공통 부분"

#: ../../rect.rst:61 783c6bb9f98a4c9a9173a33426e15261
msgid ":meth:`Rect.intersects`"
msgstr ":meth:`Rect.intersects`"

#: ../../rect.rst:61 48c32f08f9bd4fcaba35388fa46ffb7d
msgid "checks for non-empty intersections"
msgstr "비어 있지 않은 교집합 확인"

#: ../../rect.rst:62 54b41e15307745659f567a94fe69654b
msgid ":meth:`Rect.morph`"
msgstr ":meth:`Rect.morph`"

#: ../../rect.rst:62 2724138758314afea0cd2a6f82c22cdd
msgid "transform with a point and a matrix"
msgstr "점과 행렬로 변환"

#: ../../rect.rst:63 fa29117650a04cf992bfbf167039b34d
msgid ":meth:`Rect.torect`"
msgstr ":meth:`Rect.torect`"

#: ../../rect.rst:63 a1b856036d3a4a869c4bfef61e84bc7d
msgid "the matrix that transforms to another rectangle"
msgstr "다른 사각형으로 변환하는 행렬"

#: ../../rect.rst:64 eb541dbc3c38455b94ddf221f6366d80
msgid ":meth:`Rect.norm`"
msgstr ":meth:`Rect.norm`"

#: ../../rect.rst:64 61a0e738f2784973be15065b6e9b3bf2
msgid "the Euclidean norm"
msgstr "유클리드 노름"

#: ../../rect.rst:65 e9cec2f1207b4e358bcb22df6331bb76
msgid ":meth:`Rect.normalize`"
msgstr ":meth:`Rect.normalize`"

#: ../../rect.rst:65 8ba545c6dd824fd08fd072a2c568c6db
msgid "makes a rectangle valid"
msgstr "사각형을 유효하게 만듦"

#: ../../rect.rst:66 ebfc99cce7a74afabc7adf051e9804cc
msgid ":meth:`Rect.round`"
msgstr ":meth:`Rect.round`"

#: ../../rect.rst:66 a5ff1b1dfaf54324b20c6908d06f2c7e
msgid "create smallest :ref:`Irect` containing rectangle"
msgstr "사각형을 포함하는 가장 작은 :ref:`Irect` 생성"

#: ../../rect.rst:67 9c630cfbce96430dbd549ce3edbf5de2
msgid ":meth:`Rect.transform`"
msgstr ":meth:`Rect.transform`"

#: ../../rect.rst:67 3294ada857004ea2801a93dcdcae9cbb
msgid "transform rectangle with a matrix"
msgstr "행렬로 사각형 변환"

#: ../../rect.rst:68 00f6aca11ba74d9290a39ae6e4d9abdb
msgid ":attr:`Rect.bottom_left`"
msgstr ":attr:`Rect.bottom_left`"

#: ../../rect.rst:68 d8d4c9d808554a389d40caa0c16d5a69
msgid "bottom left point, synonym *bl*"
msgstr "왼쪽 아래 점, 동의어 *bl*"

#: ../../rect.rst:69 82732f58f72f413b869e3dbe3fc017dd
msgid ":attr:`Rect.bottom_right`"
msgstr ":attr:`Rect.bottom_right`"

#: ../../rect.rst:69 25213177c72349529fffc2b8650278c6
msgid "bottom right point, synonym *br*"
msgstr "오른쪽 아래 점, 동의어 *br*"

#: ../../rect.rst:70 dee76b0bf2084300ae141c9fc27008bb
msgid ":attr:`Rect.height`"
msgstr ":attr:`Rect.height`"

#: ../../rect.rst:70 7fec492b654e4a6c8f203435ebdcb0e3
msgid "rectangle height"
msgstr "사각형 높이"

#: ../../rect.rst:71 948cec288c54453aa28f00e584acce0b
msgid ":attr:`Rect.irect`"
msgstr ":attr:`Rect.irect`"

#: ../../rect.rst:71 a1899a79673d49c5a4273f091b474322
msgid "equals result of method *round()*"
msgstr "메서드 *round()* 의 결과와 같음"

#: ../../rect.rst:72 d60c028c8e234efe9a338e184bb6bc55
msgid ":attr:`Rect.is_empty`"
msgstr ":attr:`Rect.is_empty`"

#: ../../rect.rst:72 95f758bc9cc644d6a61e703bee39b954
msgid "whether rectangle is empty"
msgstr "사각형이 비어 있는지 여부"

#: ../../rect.rst:73 3d96f5aae5a54e4eac8a41dc8027ebe2
msgid ":attr:`Rect.is_valid`"
msgstr ":attr:`Rect.is_valid`"

#: ../../rect.rst:73 0d07626ab6d5457c93ed36d852fe9dc5
msgid "whether rectangle is valid"
msgstr "사각형이 유효한지 여부"

#: ../../rect.rst:74 ec6784767db149e1af2d3bed517a3154
msgid ":attr:`Rect.is_infinite`"
msgstr ":attr:`Rect.is_infinite`"

#: ../../rect.rst:74 e2775e5155c94511a9a0b4351aa5aeed
msgid "whether rectangle is infinite"
msgstr "사각형이 무한한지 여부"

#: ../../rect.rst:75 27198e6de32c47129ff1d90e9bcd052b
msgid ":attr:`Rect.top_left`"
msgstr ":attr:`Rect.top_left`"

#: ../../rect.rst:75 991fbeb519074c779da08190535db4a5
msgid "top left point, synonym *tl*"
msgstr "왼쪽 위 점, 동의어 *tl*"

#: ../../rect.rst:76 ee1026c3112e4ce5ace785e6dbd51983
msgid ":attr:`Rect.top_right`"
msgstr ":attr:`Rect.top_right`"

#: ../../rect.rst:76 a429e926fb354c3eacca067673ad17f3
msgid "top_right point, synonym *tr*"
msgstr "오른쪽 위 점, 동의어 *tr*"

#: ../../rect.rst:77 5a5eef69cfdd4fc1b267e64d1899c83d
msgid ":attr:`Rect.quad`"
msgstr ":attr:`Rect.quad`"

#: ../../rect.rst:77 39bf27b7ec18496996041d704db52fa2
msgid ":ref:`Quad` made from rectangle corners"
msgstr "사각형 모서리로 만든 :ref:`Quad`"

#: ../../rect.rst:78 b77feb74e6d84afe86da1aa9ffd1d688
msgid ":attr:`Rect.width`"
msgstr ":attr:`Rect.width`"

#: ../../rect.rst:78 ba35625a52bb44278539861d0133f079
msgid "rectangle width"
msgstr "사각형 너비"

#: ../../rect.rst:79 38859d042e6f49b88c35544ec6e4ed3c
msgid ":attr:`Rect.x0`"
msgstr ":attr:`Rect.x0`"

#: ../../rect.rst:79 7e53ad8c6a824feca26905c64f3e0ea3
msgid "left corners' x coordinate"
msgstr "왼쪽 모서리의 x 좌표"

#: ../../rect.rst:80 f4f68e6053a840c2a566cf242d7f05b1
msgid ":attr:`Rect.x1`"
msgstr ":attr:`Rect.x1`"

#: ../../rect.rst:80 b53b5091498c454d88765a544d585de5
msgid "right corners' x -coordinate"
msgstr "오른쪽 모서리의 x 좌표"

#: ../../rect.rst:81 91c7514c010f464098de9b6e9007f4a8
msgid ":attr:`Rect.y0`"
msgstr ":attr:`Rect.y0`"

#: ../../rect.rst:81 119b6bb77d59497fa78ea76552d86acd
msgid "top corners' y coordinate"
msgstr "위쪽 모서리의 y 좌표"

#: ../../rect.rst:82 45436c8c00564776b422a0208c48ae3d
msgid ":attr:`Rect.y1`"
msgstr ":attr:`Rect.y1`"

#: ../../rect.rst:82 251741ae294247ddadf61d053276d89f
msgid "bottom corners' y coordinate"
msgstr "아래쪽 모서리의 y 좌표"

#: ../../rect.rst:85 d211a7b97cc54d93b48553a9425130b9
msgid "**Class API**"
msgstr "**클래스 API**"

#: ../../rect.rst:103 01827e33142142419f360c9f35834288
msgid ""
"Overloaded constructors: *top_left*, *bottom_right* stand for "
":data:`point_like` objects, \"sequence\" is a Python sequence type of 4 "
"numbers (see :ref:`SequenceTypes`), \"rect\" means another "
":data:`rect_like`, while the other parameters mean coordinates."
msgstr "오버로드된 생성자: *top_left*, *bottom_right* 는 :data:`point_like` 객체를 나타내고, \"sequence\"는 4개의 숫자로 구성된 Python 시퀀스 유형(:ref:`SequenceTypes` 참조)이며, \"rect\"는 다른 :data:`rect_like` 를 의미하고, 다른 매개변수는 좌표를 의미합니다."

#: ../../rect.rst:105 e075a06a3e264a5fbf6aea37d81f20d9
msgid "If \"rect\" is specified, the constructor creates a **new copy** of it."
msgstr "\"rect\"가 지정되면 생성자는 그것의 **새 복사본** 을 만듭니다."

#: ../../rect.rst:107 1f9d77ad703345a2a3964ae75caea048
msgid ""
"Without parameters, the empty rectangle ``Rect(0.0, 0.0, 0.0, 0.0)`` is "
"created."
msgstr "매개변수 없이 빈 사각형 ``Rect(0.0, 0.0, 0.0, 0.0)`` 이 생성됩니다."

#: ../../rect.rst:111 f10e380576a7412d80886a3b8a51700e
msgid ""
"Creates the smallest containing :ref:`IRect`. This is **not the same** as"
" simply rounding the rectangle's edges: The top left corner is rounded "
"upwards and to the left while the bottom right corner is rounded "
"downwards and to the right."
msgstr "가장 작은 포함 :ref:`IRect` 를 생성합니다. 이것은 단순히 사각형의 가장자리를 반올림하는 것과 **동일하지 않습니다**: 왼쪽 위 모서리는 위쪽과 왼쪽으로 반올림되고 오른쪽 아래 모서리는 아래쪽과 오른쪽으로 반올림됩니다."

#: ../../rect.rst:116 552d25bc341a48aba138b957a55b9e83
msgid "If the rectangle is **empty**, the result is also empty."
msgstr "사각형이 **비어 있으면** 결과도 비어 있습니다."

#: ../../rect.rst:117 df26f93d58284c6a970ae3863ef681bb
msgid ""
"**Possible paradox:** The result may be empty, **even if** the rectangle "
"is **not** empty! In such cases, the result obviously does **not** "
"contain the rectangle. This is because MuPDF's algorithm allows for a "
"small tolerance (1e-3). Example:"
msgstr "**가능한 역설:** 사각형이 **비어 있지 않아도** 결과가 비어 있을 수 있습니다! 이러한 경우 결과는 명백히 사각형을 **포함하지 않습니다**. 이것은 MuPDF의 알고리즘이 작은 허용 오차(1e-3)를 허용하기 때문입니다. 예:"

#: ../../rect.rst 223b51190466453684b2185f3dfc69c0
#: 297e474bcf4f49858a23f80dd7128c65 388342f8d94e4d26b238b48872bd5511
#: 4f188f0a74b347a8ba82283a386abbde 6c7f84d51c1c4b3b9dcf69c73a6d6715
#: 6f729bc4a8b948998da46a928feb54e6 96b897da73d141458d7b0fa47bb6846a
#: f8ae67a6da5847d7838f6d57ffbba97e
msgid "Return type"
msgstr "반환 유형"

#: ../../rect.rst:127 31c287fef6e3445cafe94d866b5e73bf
msgid ":ref:`IRect`"
msgstr ":ref:`IRect`"

#: ../../rect.rst:131 c8c2cfc194a8468fa9550492f440f872
msgid ""
"Transforms the rectangle with a matrix and **replaces the original**. If "
"the rectangle is empty or infinite, this is a no-operation."
msgstr "행렬로 사각형을 변환하고 **원본을 대체** 합니다. 사각형이 비어 있거나 무한이면 아무 작업도 수행하지 않습니다."

#: ../../rect.rst 1769e651f3b64df78e388f49683edfc2
#: 312414a60f5241d7abaee3b012e0c7f4 54d06860552f4fa4bf1e92782d2b517a
#: aecbea35a63240b7bb02c03f083daacf d9b739a44f4b427b9772f8da4198b7b3
#: dca5e2461b874ed6ac599ed5bf67591e dd42b3800611490e9091e6942a813e85
#: e64ab107750d4908974794940a14b516 f9eb8fc37f314b86bb12b6037ad64aca
msgid "Parameters"
msgstr "매개변수"

#: ../../rect.rst:133 17bbbee58ca246578928bb7c3f404ef5
msgid "The matrix for the transformation."
msgstr "변환을 위한 행렬."

#: ../../rect.rst:136 5b54b6fd35e047b9b19b8e92d649c886
msgid "``Rect``"
msgstr "``Rect``"

#: ../../rect.rst ad2d6666f58d4edab133c0b63812dad1
#: ee287750d1ff4757a1f4aab28350cc3f f617b587a6e84a1d879ad6eb2a4b8163
msgid "Returns"
msgstr "반환값"

#: ../../rect.rst:137 9310c42c457243d2adf6a8ef7e65abb4
msgid "the smallest rectangle that contains the transformed original."
msgstr "변환된 원본을 포함하는 가장 작은 사각형."

#: ../../rect.rst:141 515fef48ca8a47adbebb14b402eb85f4
msgid ""
"The intersection (common rectangular area, largest rectangle contained in"
" both) of the current rectangle and *r* is calculated and **replaces the "
"current** rectangle. If either rectangle is empty, the result is also "
"empty. If *r* is infinite, this is a no-operation. If the rectangles are "
"(mathematically) disjoint sets, then the result is invalid. If the result"
" is valid but empty, then the rectangles touch each other in a corner or "
"(part of) a side."
msgstr "현재 사각형과 *r* 의 교집합(공통 사각형 영역, 둘 다에 포함된 가장 큰 사각형)이 계산되어 **현재** 사각형을 **대체** 합니다. 사각형 중 하나가 비어 있으면 결과도 비어 있습니다. *r* 이 무한이면 아무 작업도 수행하지 않습니다. 사각형이 (수학적으로) 서로소 집합이면 결과는 무효입니다. 결과가 유효하지만 비어 있으면 사각형은 모서리 또는 (일부) 변에서 서로 접촉합니다."

#: ../../rect.rst:143 ../../rect.rst:150 5ae4d4eaacb44add974c0aa6cf33f6f8
#: cb94768c038d40d6be30db81f8988f9e
msgid "Second rectangle"
msgstr "두 번째 사각형"

#: ../../rect.rst:148 db7d498e829c4302919da10e026d8ac5
msgid ""
"The smallest rectangle containing the current one and ``r`` is calculated"
" and **replaces the current** one. If either rectangle is infinite, the "
"result is also infinite. If ``r`` is empty, the current rectangle remains"
" unchanged. Else if the current rectangle is empty, it is replaced by "
"``r``."
msgstr "현재 사각형과 ``r`` 을 포함하는 가장 작은 사각형이 계산되어 **현재** 사각형을 **대체** 합니다. 사각형 중 하나가 무한이면 결과도 무한입니다. ``r`` 이 비어 있으면 현재 사각형은 변경되지 않습니다. 현재 사각형이 비어 있으면 ``r`` 로 대체됩니다."

#: ../../rect.rst:155 d539db24271d4c00bd98e51fb2c3f2ab
msgid ""
"The smallest rectangle containing the current one and :data:`point_like` "
"``p`` is calculated and **replaces the current** one. **The infinite "
"rectangle remains unchanged.** To create the rectangle that wraps a "
"sequence of points, start with :meth:`EMPTY_RECT` and successively "
"include the members of the sequence."
msgstr "현재 사각형과 :data:`point_like` ``p`` 를 포함하는 가장 작은 사각형이 계산되어 **현재** 사각형을 **대체** 합니다. **무한 사각형은 변경되지 않습니다.** 점 시퀀스를 감싸는 사각형을 만들려면 :meth:`EMPTY_RECT` 로 시작하여 시퀀스의 멤버를 순차적으로 포함하세요."

#: ../../rect.rst:157 6a72290dd49345a0a63b3757d59663ca
msgid "Point to include."
msgstr "포함할 점."

#: ../../rect.rst:163 ba33391fc40040a4a994136d913ee366
msgid ""
"Calculate the area of the rectangle and, with no parameter, equals "
"*abs(rect)*. Like an empty rectangle, the area of an infinite rectangle "
"is also zero. So, at least one of *pymupdf.Rect(p1, p2)* and "
"*pymupdf.Rect(p2, p1)* has a zero area."
msgstr "사각형의 영역을 계산하며, 매개변수 없이는 *abs(rect)* 와 같습니다. 빈 사각형과 마찬가지로 무한 사각형의 영역도 0입니다. 따라서 *pymupdf.Rect(p1, p2)* 와 *pymupdf.Rect(p2, p1)* 중 적어도 하나는 영역이 0입니다."

#: ../../rect.rst:165 6f367ec895b04a5282f232e658390010
msgid ""
"Specify required unit: respective squares of *px* (pixels, default), *in*"
" (inches), *cm* (centimeters), or *mm* (millimeters)."
msgstr "필요한 단위 지정: *px* (픽셀, 기본값), *in* (인치), *cm* (센티미터) 또는 *mm* (밀리미터)의 각각의 제곱."

#: ../../rect.rst:170 f1fdbdae13644bca9624eea1bed293ba
msgid ""
"Checks whether *x* is contained in the rectangle. It may be an *IRect*, "
"*Rect*, *Point* or number. If *x* is an empty rectangle, this is always "
"true. If the rectangle is empty this is always ``False`` for all non-"
"empty rectangles and for all points. `x in rect` and `rect.contains(x)` "
"are equivalent."
msgstr "*x* 가 사각형에 포함되어 있는지 확인합니다. 이것은 *IRect*, *Rect*, *Point* 또는 숫자일 수 있습니다. *x* 가 빈 사각형이면 이것은 항상 true입니다. 사각형이 비어 있으면 모든 비어 있지 않은 사각형과 모든 점에 대해 이것은 항상 ``False`` 입니다. `x in rect` 와 `rect.contains(x)` 는 동일합니다."

#: ../../rect.rst:172 ca3270a90eac40a4bbb2ec88e8547446
msgid "the object to check."
msgstr "확인할 객체."

#: ../../rect.rst:179 a2c14b05b36d4decbe4367b3aa764e2f
msgid ""
"Checks whether the rectangle and a :data:`rect_like` \"r\" contain a "
"common non-empty :ref:`Rect`. This will always be ``False`` if either is "
"infinite or empty."
msgstr "사각형과 :data:`rect_like` \"r\"이 공통의 비어 있지 않은 :ref:`Rect` 를 포함하는지 확인합니다. 둘 중 하나가 무한이거나 비어 있으면 이것은 항상 ``False`` 입니다."

#: ../../rect.rst:181 fd7c3c60afa7402f98f4d782416f106d
msgid "the rectangle to check."
msgstr "확인할 사각형."

#: ../../rect.rst:187 a9fe2a547ab44768a39b47d8d9ef868e
msgid "New in version 1.19.3"
msgstr "버전 1.19.3에서 새로 추가됨"

#: ../../rect.rst:189 d15a89c433be470288ee2017503a040f
msgid "Compute the matrix which transforms this rectangle to a given one."
msgstr "이 사각형을 주어진 사각형으로 변환하는 행렬을 계산합니다."

#: ../../rect.rst:191 7492eabbe7d24bdba52f9f8ead663bcd
msgid "the target rectangle. Must not be empty or infinite."
msgstr "대상 사각형. 비어 있거나 무한이 아니어야 합니다."

#: ../../rect.rst:192 1d5dde507c8b434e94689248050663f0
msgid ":ref:`Matrix`"
msgstr ":ref:`Matrix`"

#: ../../rect.rst:193 fc8cb54b6f794b9ca05b2b2fb57c5290
msgid ""
"a matrix `mat` such that `self * mat = rect`. Can for example be used to "
"transform between the page and the pixmap coordinates. See an example use"
" here :ref:`RecipesImages_P`."
msgstr "`self * mat = rect` 가 되는 행렬 `mat`. 예를 들어 페이지와 픽셀맵 좌표 간 변환에 사용할 수 있습니다. 사용 예는 :ref:`RecipesImages_P` 를 참조하세요."

#: ../../rect.rst:197 6bfb5ec48e4742898de3cb22ba429c99
msgid "New in version 1.17.0"
msgstr "버전 1.17.0에서 새로 추가됨"

#: ../../rect.rst:199 33c676862f1241db9159e7a0b76a9f67
msgid ""
"Return a new quad after applying a matrix to the rectangle using the "
"fixed point `fixpoint`."
msgstr "고정점 `fixpoint` 를 사용하여 사각형에 행렬을 적용한 후 새 quad를 반환합니다."

#: ../../rect.rst:201 c4251e2f175d41d48a4e66ee81b8a2a0
msgid "the fixed point."
msgstr "고정점."

#: ../../rect.rst:202 3597e1c1f5d84296b016ca74793b5554
msgid "the matrix."
msgstr "행렬."

#: ../../rect.rst:203 e7dca746738f46ff95c1c3f83513868b
msgid ""
"a new :ref:`Quad`. This a wrapper for the same-named quad method. If "
"infinite, the infinite quad is returned."
msgstr "새 :ref:`Quad`. 이것은 동일한 이름의 quad 메서드의 래퍼입니다. 무한이면 무한 quad가 반환됩니다."

#: ../../rect.rst:207 f0e8c79473044506bfc164d658cd0559
msgid "New in version 1.16.0"
msgstr "버전 1.16.0에서 새로 추가됨"

#: ../../rect.rst:209 5675696559db481c8264784ff3dc7467
msgid ""
"Return the Euclidean norm of the rectangle treated as a vector of four "
"numbers."
msgstr "4개의 숫자 벡터로 처리된 사각형의 유클리드 노름을 반환합니다."

#: ../../rect.rst:213 d5b4c7b243b04370ad7717618f6af173
msgid ""
"**Replace** the rectangle with its valid version. This is done by "
"shuffling the rectangle corners. After completion of this method, the "
"bottom right corner will indeed be south-eastern to the top left one (but"
" may still be empty)."
msgstr "사각형을 유효한 버전으로 **대체** 합니다. 이것은 사각형 모서리를 재배치하여 수행됩니다. 이 메서드 완료 후, 오른쪽 아래 모서리는 실제로 왼쪽 위 모서리의 남동쪽이 됩니다(하지만 여전히 비어 있을 수 있습니다)."

#: ../../rect.rst:217 55f5202f243c431cb4a6aae82d228176
msgid "Equals result of method *round()*."
msgstr "메서드 *round()* 의 결과와 같습니다."

#: ../../rect.rst:223 8ce16ab6c7df44f5abb8f92883c8d5c5
msgid "Equals *Point(x0, y0)*."
msgstr "*Point(x0, y0)* 와 같습니다."

#: ../../rect.rst 140ba1c8d224453686c608739d150b66
#: 17b10802a6f2405c86d6e263e499d22f 5444bac90c254f1c84d6fe7c0e28890d
#: 5bacf55f6fdc41e0a4eaecf91679d95d 5e0076fec68344b9b5094a29a7778e51
#: 6362dacd20114c8e8d8beda49463e502 7bdb41b9074b4fe8b70f89b3feb982f8
#: 8b32b0a8f85c488f8622250501ee942a 9ebaad019109481ebcf4ddd743d67f01
#: d8d182de61d74096abf1ed76f13825b2 dd68eb47fe4f425fb08826a909877002
#: f6c692b144934eb0ba0bbce5f99825bf
msgid "type"
msgstr "유형"

#: ../../rect.rst:225 ../../rect.rst:233 ../../rect.rst:241 ../../rect.rst:249
#: 3bb0a2aad0b34e11b52697850a333f20 403eb084f6f64eb590a9e0627f324bc1
#: 8690457d8ba940b09ec2249670a3ef5b 93767b206e804fd582e4db28c1eb3219
msgid ":ref:`Point`"
msgstr ":ref:`Point`"

#: ../../rect.rst:231 62f995500f554a04a83c5d7392c75231
msgid "Equals `Point(x1, y0)`."
msgstr "`Point(x1, y0)` 와 같습니다."

#: ../../rect.rst:239 4b524e88114c4a3d9795ac77e101aac6
msgid "Equals `Point(x0, y1)`."
msgstr "`Point(x0, y1)` 와 같습니다."

#: ../../rect.rst:247 c781f4a98d33484a8fd5eeb72de6719e
msgid "Equals `Point(x1, y1)`."
msgstr "`Point(x1, y1)` 와 같습니다."

#: ../../rect.rst:253 4fdbb1259b894b85abf811e41bf30f7f
msgid "The quadrilateral `Quad(rect.tl, rect.tr, rect.bl, rect.br)`."
msgstr "사각형 `Quad(rect.tl, rect.tr, rect.bl, rect.br)`."

#: ../../rect.rst:255 a29713ba4e8a43c290093038d033627b
msgid ":ref:`Quad`"
msgstr ":ref:`Quad`"

#: ../../rect.rst:259 a19815eed800437580d69960abffb442
msgid "Width of the rectangle. Equals `max(x1 - x0, 0)`."
msgstr "사각형의 너비. `max(x1 - x0, 0)` 와 같습니다."

#: ../../rect.rst:265 19c9fc7532244739bb242fc281fe9ab4
msgid "Height of the rectangle. Equals `max(y1 - y0, 0)`."
msgstr "사각형의 높이. `max(y1 - y0, 0)` 와 같습니다."

#: ../../rect.rst:271 e9d9d68a615844588179b0a9c4ddb63d
msgid "X-coordinate of the left corners."
msgstr "왼쪽 모서리의 X 좌표."

#: ../../rect.rst:273 ../../rect.rst:279 ../../rect.rst:285 ../../rect.rst:291
#: 3159fff4ace944f5b28b66c85c40a391 595d30cddc2441798812da3e6aa60405
#: 7d4d519c37524ecd93c59a92f14a52ee c3f30ece20574d289dd0729b1555cb67
msgid "float"
msgstr "float"

#: ../../rect.rst:277 ef85ef105e694e3faab5ca56c0e0eecb
msgid "Y-coordinate of the top corners."
msgstr "위쪽 모서리의 Y 좌표."

#: ../../rect.rst:283 01de9b8a52134ea9893026eb6219e2ed
msgid "X-coordinate of the right corners."
msgstr "오른쪽 모서리의 X 좌표."

#: ../../rect.rst:289 0324e83243014e8facb3691297c10edd
msgid "Y-coordinate of the bottom corners."
msgstr "아래쪽 모서리의 Y 좌표."

#: ../../rect.rst:295 63c3980c456449ab98ca919497d7ee18
msgid "`True` if this is the infinite rectangle."
msgstr "이것이 무한 사각형이면 `True`."

#: ../../rect.rst:297 ../../rect.rst:303 ../../rect.rst:309
#: 84e580180c7c4388939f1b2876f6eb67 9aaf58f7198848dc9acfe4b42c84ad6f
#: b9b7f26129e94195801107367cb7fbcc
msgid "bool"
msgstr "bool"

#: ../../rect.rst:301 18ecd70d16ed40779b23464233b589ed
msgid "`True` if rectangle is empty."
msgstr "사각형이 비어 있으면 `True`."

#: ../../rect.rst:307 472d89b6e5324c3487cd59bb9818711c
msgid "`True` if rectangle is valid."
msgstr "사각형이 유효하면 `True`."

#: ../../rect.rst:313 9531f9684b3d4fe5add3912c57ef0e6a
msgid ""
"This class adheres to the Python sequence protocol, so components can be "
"accessed via their index, too. Also refer to :ref:`SequenceTypes`."
msgstr "이 클래스는 Python 시퀀스 프로토콜을 따르므로 구성 요소는 인덱스를 통해 액세스할 수도 있습니다. :ref:`SequenceTypes` 도 참조하세요."

#: ../../rect.rst:314 a8f439886c4540a88cfb3aa32cee5363
msgid ""
"Rectangles can be used with arithmetic operators -- see chapter "
":ref:`Algebra`."
msgstr "사각형은 산술 연산자와 함께 사용할 수 있습니다 -- :ref:`Algebra` 장을 참조하세요."

#: ../../footer.rst:46 7bc9c45a377e4124a0eb39872343423a
msgid "This documentation covers all versions up to |version|."
msgstr "이 문서는 |version| 버전까지의 모든 버전을 다룹니다."

